中共駐英大使：李文亮非吹哨人, 中國非病毒源頭

武漢肺炎》中國駐英大使：李文亮非吹哨人 中國非病毒源頭
2020-05-02 22:39:18

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎禍延全球，各國政府近日已相繼表態，要追查中國新冠病毒的來源，卻遭遇中國政府強烈反彈，還試圖引導輿論、轉移焦點；中國駐英國大使劉曉明在4月28日受訪聲稱，已故的武漢醫師李文亮不是疫情吹哨人，中國沒有隱匿疫情，也不是病毒發源地。

綜合媒體報導，美國、英國、澳洲、加拿大和紐西蘭組成的「五眼情報聯盟」（Five Eyes），15業的研究檔案顯示中國蓄意封鎖疫情消息，包括最初否認病毒人傳人、強迫知情醫師噤聲、摧毀實驗室的證據，以及拒向國際科學家提供病毒活樣本等。

美國、澳洲、瑞典、德國、英國及歐盟等國家組織，近日公開主張要向中國究責，並獨立調查病毒起源與傳播展，遭到中國政府強勢回絕，世衛組織（WHO）開始改口承認，「至今都未獲中國邀請調查病毒起源」。

中國駐英大使劉曉明上月28日接受《BBC》節目專訪，他表示，湖北省中西醫結合醫院呼吸內科主任張繼先於2019年12月27日上報不明原因肺炎病例，中國衛生部門和疾控中心在4天後，「以最短的時間通知世界衛生組織，並與其他國家共享訊息」；他並稱，李文亮不是「吹哨者」，警察向李提出警告，要求停止在網上傳播疫情訊息，「這不能稱為隱瞞」。

劉曉明重申，病毒最早在武漢發現，不等於起源於武漢，可能源自任何地方，「不能因為中方爆發疫情就指責中國，要看到中國竭盡所能努力抗疫，中國是病毒受害者，不是病毒製造者，也不是病毒源頭」。

根據《法廣》報導，劉曉明被問到中國在全求發動大外宣資訊戰，他聲稱，不是中國散布假消息，「如果將中國領導人、中國外交官和中國大使的表態，與美國領導人、美國外交官和美國大使做一個比較，你就會發現誰在散布假消息」。

調轉槍頭屌李文亮

之前唔係咁講

BBC 中文網（繁體）
2月13日 ·
劉曉明：李文亮是英雄 中國沒有任何隱瞞－ BBC News 中文
中國駐英大使劉曉明近日出席BBC政論節目時讚揚遭警方訓誡的新型冠狀病毒肺炎吹哨者李文亮是英雄，並強調中國在疫情上沒有隱瞞。

#ChinaStopHKCapitalism

自由市場已死

[Twitter要人] 核彈冇人理？中聯辦暗示，香港須實行社會主義！違背基本法第 5 條，結束自由港！

李文亮已成condom

癲佬

欲蓋彌彰咪係呢啲

佢無錯喎
李文亮係同佢啲朋友傾閒計比人cap圖
意外地爆單野出嚟
啲人就吹到佢係吹哨人

64冇死人

李文亮係外國勢力

西方人好多都未醒覺
戰狼要多d出動喚醒佢地一月到底發生緊咩事

李文亮既經歷:
造謠 (罪人) -> 首個發現疫情且敢言醫生 (聖人) -> 干預政府防疫工作 (罪人) -> 捍衛言論自由, 追封烈士 (聖人) -> 中國非病毒源頭, 李文亮非吹哨人 (罪人)

早幾日先比完汽水蓋

中共狂帶風向

good to put on twitter

啲小粉紅睇下啦
中共當你 condom 炸

831都冇死人

can meme about this

成班支那人都有精神病 救命

人都死咗仲要俾支共用嚟帶風向

連佢都係非吹哨人，咁一係佢吹水，一係你吹水